\section{Giao diện công cụ nhập liệu}
$\indent$Công cụ nhập liệu dùng để nhập các thế cờ rồi lưu xuống dạng JSON. Nếu lần sau gặp lại nước cờ như vậy thì AI sẽ lấy thẳng kết quả ra mà không tính nữa.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{content/chapter6/image/toolGUI}
	\caption{Giao diện công cụ nhập liệu}
	\label{fig:toolgui}
\end{figure}
%\section{Các chức năng của công cụ nhập liệu}
\section{Giao diện trò chơi}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{content/chapter6/image/chessGUI}
	\caption{Giao diện trò chơi cờ tướng}
	\label{fig:chessgui}
\end{figure}
Giao diện trò chơi gồm ba phần:
\begin{itemize}
	\item Phần 1: là bàn cờ. Đây là phần chính dùng để chơi cờ.
	\item Phần 2: là thanh công cụ bên phải. Ở đây chứa những nút chứa những tính năng phổ biến của chương trình.
	\item Phần 3: là phần chứa những tính năng chi tiết. Đây là cửa sổ ẩn. Chỉ xuất hiện khi người dùng mở lên.
\end{itemize}
\section{Các chức năng của trò chơi}
\subsection{Chức năng đi lại quân}
$\indent$Khi người dùng vì lí do nào đó muốn đi lại thì có thể chọn đi lại bằng cách bấm vào nút có hình mũi tên quay sang trái như hình \ref{fig:backfeature}.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.16\linewidth]{content/chapter6/image/back_feature}
	\caption{Chức năng đi lại quân}
	\label{fig:backfeature}
\end{figure}

\subsection{Chức năng chọn chế độ chơi}
$\indent$Chương trình cung cấp cho người chơi 2 chế độ: người chơi với người và người chơi với máy. Người dùng có thể chuyển chế độ bằng cách bấm vào nút như hình \ref{fig:mode}.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.16\linewidth]{content/chapter6/image/mode}
	\caption{Chức năng chọn chế độ chơi}
	\label{fig:mode}
\end{figure}

\subsection{Chức năng chơi ván mới}
Khi người dùng muốn chơi ván mới có thể chọn nút như hình vẽ

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.16\linewidth]{content/chapter6/image/reset}
	\caption{Chức năng chơi ván mới}
	\label{fig:reset}
\end{figure}

\subsection{Chức năng thay đổi quân cờ theo hình ảnh có sẵn}
$\indent$Nếu người dùng muốn thay đổi hình ảnh quân cờ theo một hình ảnh khác (ảnh đại diện của người đó chẳng hạn) thì người dùng có thể làm theo các bước sau:
\begin{itemize}
	\item Bước 1: chọn nút setting. Một cửa sổ mới sẽ xuất hiện.
	\item Bước 2: chọn tab "Change Interface".
	\item Bước 3: chọn quân cờ muốn thay đổi.
	\item Bước 4: nhấn vào nút "Choose image". Sau đó chọn một hình ảnh có trong máy.
	\item Bước 5: nhấn "OK" để kết thúc.
\end{itemize}}
	
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{content/chapter6/image/change_piece}
	\caption{Chức năng thay đổi quân cờ theo hình ảnh có sẵn}
	\label{fig:changepiece}
\end{figure}

\subsection{Chức năng chọn thể loại quân cờ cho trước}
Người dùng vẫn có thể thay đổi loại quân cờ cho trước theo những bước sau:
\begin{itemize}
	\item Bước 1: chọn nút setting. Một cửa sổ mới sẽ xuất hiện.
	\item Bước 2: chọn tab "Change Interface".
	\item Bước 3: chọn loại quân cờ yêu thích.
	\item Bước 5: nhấn "OK" để kết thúc.
\end{itemize}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{content/chapter6/image/choose_piece}
	\caption{Chức năng chọn thể loại quân cờ cho trước}
	\label{fig:choosepiece}
\end{figure}

\subsection{Chức năng thay đổi background}
Người dùng có thể thay đổi background của bàn cờ bằng cách:
\begin{itemize}
	\item Bước 1: chọn nút setting. Một cửa sổ mới sẽ xuất hiện.
	\item Bước 2: chọn tab "Change Interface".
	\item Bước 3: bấm vào nút "Choose Background" và chọn hình ảnh yêu thích.
	\item Bước 5: nhấn "OK" để kết thúc.
\end{itemize}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{content/chapter6/image/change_background}
	\caption{Chức năng thay đổi background}
	\label{fig:changebackground}
\end{figure}

\subsection{Chức năng thay đổi nhạc nền trò chơi}
Người dùng có thể thay đổi background của bàn cờ bằng cách:
\begin{itemize}
	\item Bước 1: chọn nút setting. Một cửa sổ mới sẽ xuất hiện.
	\item Bước 2: chọn tab "Change Experience".
	\item Bước 3: bấm vào nút "Choose Sound" và file nhạc bạn yêu thích.
	\item Bước 5: nhấn "OK" để kết thúc.
\end{itemize}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{content/chapter6/image/change_sound}
	\caption{Chức năng thay đổi nhạc nền trò chơi}
	\label{fig:changesound}
\end{figure}

\subsection{Chức năng chọn người đi trước}
$\indent$Người dùng có thể thay đổi background của bàn cờ bằng cách:
\begin{itemize}
	\item Bước 1: chọn nút setting. Một cửa sổ mới sẽ xuất hiện.
	\item Bước 2: chọn tab "Change Experience".
	\item Bước 3: bấm vào nút "Person" và chọn Person hoặc Computer.
	\item Bước 5: nhấn "OK" để kết thúc.
\end{itemize}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{content/chapter6/image/whofirst}
	\caption{Chức năng chọn người đi trước}
	\label{fig:changesound}
\end{figure}

\subsection{Chức năng chọn mức độ chơi}
$\indent$Người dùng có thể thay đổi background của bàn cờ bằng cách:
\begin{itemize}
	\item Bước 1: chọn nút setting. Một cửa sổ mới sẽ xuất hiện.
	\item Bước 2: chọn tab "Change Experience".
	\item Bước 3: bấm vào nút "Medium" và chọn Easy hoặc Medium hoặc Difficult.
	\item Bước 5: nhấn "OK" để kết thúc.
\end{itemize}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{content/chapter6/image/level}
	\caption{Chức năng chọn mức độ chơi}
	\label{fig:changesound}
\end{figure}
\subsection{Chức năng lưu lại bàn cờ}
$\indent$Khi đang chơi cờ, người dùng có việc bận và muốn tạm ngưng nhưng vẫn muốn lưu lại bàn cờ. Chương trình có tính năng lưu lại bàn cờ. Người dùng thực hiện theo các bước như sau:
\begin{itemize}
	\item Bước 1: chọn nút setting. Một cửa sổ mới sẽ xuất hiện.
	\item Bước 2: chọn tab "Save board".
	\item Bước 3: bấm vào nút "Save board" để lưu lại bàn cờ.
\end{itemize}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{content/chapter6/image/save_board}
	\caption{Chức năng lưu lại bàn cờ}
	\label{fig:saveboard}
\end{figure}

Khi người dùng muốn chơi lại bàn cờ đã lưu, người dùng chỉ cần thực hiện theo các bước sau:
\begin{itemize}
	\item Bước 1: chọn nút setting. Một cửa sổ mới sẽ xuất hiện.
	\item Bước 2: chọn tab "Save board".
	\item Bước 3: bấm vào nút "Load board" để mở bàn cờ.
\end{itemize}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{content/chapter6/image/load_board}
	\caption{Chức năng lưu lại bàn cờ}
	\label{fig:loadboard}
\end{figure}

\subsection{Chức năng thống kê}
Chương trình cũng có tính năng thống kê lại một số thông tin cho người dùng:
\begin{itemize}
	\item Bước 1: chọn nút setting. Một cửa sổ mới sẽ xuất hiện.
	\item Bước 2: chọn tab "Statistic".
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{content/chapter6/image/statistic}
	\caption{Chức năng thống kê}
	\label{fig:statistic}
\end{figure}

\subsection{Chức năng sắp cờ thế}
Chương trình cũng có tính năng thống kê lại một số thông tin cho người dùng:
\begin{itemize}
	\item Bước 1: chọn nút setting. Một cửa sổ mới sẽ xuất hiện.
	\item Bước 2: chọn tab "Arrange Board".
	\item Bước 3: chọn nút Open để mở cửa sổ sắp cờ.
	\item Bước 4: sau khi sắp cờ thì người dùng tiến hành chơi bình thường.
\end{itemize}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{content/chapter6/image/arrange_board}
	\caption{Chức năng sắp cờ thế}
	\label{fig:arrangeboard}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{content/chapter6/image/arrange_board2}
	\caption{Chức năng sắp cờ thế}
	\label{fig:arrangeboard2}
\end{figure}